{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja v√µin inimesi vedada. S√µidan tihti maanteedel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen levinud viis linnas ringi liikumiseks."},{"text":"Peredele kuulub mind tihti."},{"text":"Vajan k√ºtust jooksmiseks."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","type":"transport"}},{"level":"2","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja v√µin vedada palju reisijaid. Tihti on mul paljud vagunid omavahel seotud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":"Peatun jaamades."},{"text":"Ô∏è Ma l√§htun erilisest teest."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","type":"transport"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin vedada inimesi v√µi kaupu √ºle mere. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"üòÄ Mul on ankur."},{"text":"V√µin olla suur v√µi v√§ike."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","type":"transport"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad pedaale, et mind k√§ima saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurep√§rane v√µimalus trenni teha."},{"text":"Mul on tihti kelluke, et inimesi hoiatada."},{"text":"Sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita."}],"options":[{"label":"Rulalaud","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","type":"transport"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Lendan k√µrgel taevas ja viin inimesi kaugetesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"Ô∏è Lendan pilvede kohal."},{"text":"V√µin teid viia erinevatesse riikidesse."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","type":"transport"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen nagu auto, aga tavaliselt olen suurem ja vean paljusid inimesi m√∂√∂da linna ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tihti marsruut ja peatused."},{"text":"Sa pead mind bussipeatuses ootama."},{"text":"Sul v√µib olla vaja maksta, et minuga s√µita."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","type":"transport"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Reisin linna alla ja aitan inimestel kiiresti ringi liikuda. Mida ma ka nime all tunnen?","hints":[{"text":"Olen m√µnes kohas tuntud ka kui metroo."},{"text":"On pime, kus ma reisin."},{"text":"L√§hen l√§bi tunnelite."}],"options":[{"label":"Monorail","isCorrect":false},{"label":"Maa-alune","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","type":"transport"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Ma olen nagu mootorratas, aga mul on tihti k√ºlgkorv k√ºljes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on mootor ja kaks-kolm ratast."},{"text":"Ô∏è Sul on vaja kiivrit, et minuga ohutult s√µita."},{"text":"K√ºlgkorv v√µib kanda teist inimest."}],"options":[{"label":"Mopeed","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas k√ºlgvankriga","isCorrect":true},{"label":"Quad bike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","type":"transport"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen paadit√º√ºp, mis reisib vee all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"üòÄ Ma v√µin uurida ookeanis√ºgavusi."},{"text":"Mind kasutatakse sageli teadust√∂√∂ks v√µi s√µjaliseks otstarbeks."},{"text":"Kollane... Ma v√µin olla √ºksk√µik mis v√§rvi."}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","type":"transport"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis v√µib viia inimesed kosmosesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan palju k√ºtust, et p√§√§seda Maa gravitatsioonist."},{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."},{"text":"Ma v√µin Maa √ºmber tiirelda v√µi reisida teistele planeetidele."}],"options":[{"label":"Glider","isCorrect":false},{"label":"Kosmoselaev","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","type":"transport"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja vahel ka erksad v√§rvid, aga ma ei saa k√µndida ega r√§√§kida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks p√§ikest ja vett."},{"text":"Sa v√µid mulle kingituseks anda."},{"text":"Saan kasvada aias v√µi potis."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline, paljud k√§ed ulatuvad taevasse. Linnud armastavad oma kodu minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pakun varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Minu pagasiruum on valmistatud puidust."},{"text":"V√µin s√ºgisel lehed kaotada."}],"options":[{"label":"M√§gi","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning v√µite mind s√º√ºa rant≈°okastmega. J√§nesed armastavad mind ka! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Olen tihti salatites."},{"text":"Kasvan maa sees."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on √µues torkiv aga seest mahlane. Kasvan k√µrbes ja suudan palju vett talletada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kuivale kliimale kohandatud taim."},{"text":"Mul on lehtede asemel selg."},{"text":"M√µned inimesed joovad mu mahla."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"M√§nnik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Alustan seemnena, siis idanevad juured ja vars. Vajan kasvamiseks p√§ikesepaistet, vett ja mulda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√§bin eluts√ºkli."},{"text":"minust v√µib saada lill, puu v√µi juurvili."},{"text":"Olen √∂kos√ºsteemi oluline osa."}],"options":[{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Robot","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on v√§rvilised kroonlehed ja magus l√µhn. Mesilased ja liblikad armastavad mind k√ºlastada minu nektari p√§rast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan mesi v√µimalikuks teha."},{"text":"Sa v√µid mulle kingituseks anda kellegi, kellest hoolid."},{"text":"Olen p√§rit paljudest kujunditest, suurustest ja v√§rvidest."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib ja on lemmik filmisn√§kk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit maisit√º√ºbist."},{"text":"Inimesed lisavad mulle tihti v√µid ja soola."},{"text":"‚ñ´ Sa vajad soojust, et muuta mind selliseks, nagu ma olen."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen viinapuu, mis kasvab puudel ja toodab pruuni uba, mida kasutatakse ≈°okolaadi valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen peamine koostisosa populaarses magusas maiuspalas."},{"text":"Kasvan soojas, troopilises kliimas."},{"text":"Minu oad koristatakse ja t√∂√∂deldakse."}],"options":[{"label":"Kakaotaim","isCorrect":true},{"label":"Maap√§hklitehas","isCorrect":false},{"label":"Kohvitaim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, millega saab teha paberit, k√∂it ja isegi r√µivaid. Kasvan v√§ga kiiresti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud oma tugevuse ja paindlikkuse poolest."},{"text":"M√µned loomad armastavad mind s√º√ºa."},{"text":"Mind saab kasutada ehituseks."}],"options":[{"label":"Tamm","isCorrect":false},{"label":"Bambus","isCorrect":true},{"label":"Roos","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen seen, mis ei ole roheline. Kasvan pimedates, niisketes kohtades ja √ºhed on s√∂√∂davad, samas kui teised on m√ºrgised. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ilmun tihti peale vihmahooge."},{"text":"M√µned kokad kasutavad mind uhketes roogades."},{"text":"Ô∏è Oluline on teada, milliseid t√º√ºpe on ohutu s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Seeneline","isCorrect":true},{"label":"Sammal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}